@book{schicker,
author="Schicker, Edwin",
title="Datenbanken und SQL: Eine praxisorientierte Einf{\"u}hrung mit Anwendungen in Oracle, SQL Server und MySQL",
year="2017",
edition=5,
publisher="Springer Fachmedien",
address="Wiesbaden",
isbn="978-3-658-16129-3",
doi="10.1007/978-3-658-16129-3",
addendum={Gute Übersicht, auch NoSQL.}
}

@book{kemper,
	author = {Kemper, Alfons and Eickler, André},
	edition = {10},
	isbn = {978-3-11-044375-2},
	publisher = {De Gruyter},
	address="Oldenbourg",
	title = {Datenbanksysteme: Eine Einführung},
	year = 2015,
	addendum={Standardwerk und Grundlage für diese Veranstaltung.}
}
@book{studer,
	author="Studer, Thomas",
	title="Relationale Datenbanken: Von den theoretischen Grundlagen zu Anwendungen mit PostgreSQL",
	year="2016",
	publisher="Springer",
	address="Berlin, Heidelberg",
	isbn="978-3-662-46571-4",
	doi="10.1007/978-3-662-46571-4",
	addendum={Sehr mathematisch orientiert.}
}
@book{connolly,
	title = "Database Systems: a practical approach to design, implementation, and management",
	author = "Connolly, Thomas and Carolyn Begg",
	year = "2015",
	isbn = "978-1-292-06118-4",
	publisher = "Pearson",
	edition = 6,
	addendum={Sehr ausführlich, geht über das Seminar hinaus.}
}
@book{dummies,
	author       = {Gerken, Wolfgang},
	title        = {{D}atenbanksysteme für dummies},
	edition=2,
	address      = {Weinheim},
	publisher    = {Wiley-VCH},
	isbn         = {9783527715268},
	pages        = {374 S.},
	year         = {2018},
	addendum={Toll geeignet für Laien und blutige Anfänger. Grundlage für diese Veranstaltung.}
}
}